\chapter{Propuesta de Algoritmos} 

Este capitulo desarrolla los elementos para construir los 2 tipos de índices 
que serán implementados y evaluados: Baseline Índice y BlockMax.

Detalles de implementacion teorica y diseño en MapReduce

Patrones de diseño En MapReduce y Hadoop (Lin y otros)